<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>kkLullaby&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on kkLullaby&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.154.5</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2026 23:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hello World - My first blog post</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-life/test/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-life/test/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-你好世界&#34;&gt;👋 你好，世界&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;歪歪歪，anybody hear me? （清清喉咙）我要开始在互联网上的一个固定阵地发布我的观点和留下足迹了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;为什么要写博客&#34;&gt;为什么要写博客？&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;📝 记录学习过程和技术心得&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🤝 与他人分享知识和经验&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💭 整理思路，深化理解&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🌱 见证自己的成长轨迹&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;博客内容规划&#34;&gt;博客内容规划&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这个博客中，我计划分享：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术文章&lt;/strong&gt; - 分享学习新技术路上的踩坑经历&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学习笔记&lt;/strong&gt; - 学习新知识的记录和总结&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;问题解决&lt;/strong&gt; - 遇到问题的解决过程，寻找系统性的思维构建方案&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生活感悟&lt;/strong&gt; - 学习和生活的思考&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;一些展望&#34;&gt;一些展望&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;希望通过写博客，能够：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;提升自己的技术能力&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;帮助到有需要的人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结识更多志同道合的朋友&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;希望能和各位一起成长hh&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;to be continue(一阵强劲的音乐响起)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>旧文其一：来到湾大一个月的感想</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/my-life/first-time-in-university/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 23:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/my-life/first-time-in-university/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;在以过985分数线分数入读了填报志愿第二天才第一次听说过的大学一个月后我后悔了吗&#34;&gt;在以过985分数线分数入读了填报志愿第二天才第一次听说过的大学一个月后，我后悔了吗？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;上来先说结论—不后悔，甚至感觉真香。正如标题所说，帖主是今年广东物理考生，高考总分刚过中大分数线（627），在填报志愿第二天，第一版志愿表填好之后，才在晚上无聊刷小红书的时候第一次了解到这所学校。在第二天实地考察之后，又经过了一个晚上的纠结，在第二天修改了志愿表，最后成功被这所学校—大湾区大学录取，成为了这所学校的黄埔一期生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在经过了第一个月的大学生活之后，经过和高中其他去到名校（上交，中大，中科大，南科，华工）的同学的交流，我发现我确实在这一所新型研究型大学中获得了与其他传统985 211不同的大学体验。作为一个高能量，分享欲爆棚的e人，在国庆当天花平时三倍的时间撤离回家之后，终于有机会坐下来好好整理，盘点一下我这一个月的大学生活啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从头盘起的话，我想将时钟的指针回拨到出成绩那天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我清楚地记得，25号上午十一点是出成绩的时刻，早上六点多我便被惊慌跟紧张从床上拽了起来，揉搓着因为睡眠不足而充血的双眼，我被逃避的心态裹挟，躺在床上玩手机，不愿意面对即将到来的现实。“我好饿啊，我们吃早餐去吧。”八点多，哥们一脚踹开了房门，把我从赛博世界拉回到了现实。“我靠，我好紧张，要是我连985都上不了该怎么办。” “事已至此，先吃饭吧。” “你成绩好，除了top2随便挑，哪里像我。” 在听了我几天的焦虑跟牢骚语录之后，哥们终于受不了了，一把将我从床上拉起来，“废话这么多干嘛，先吃饭。” 为了照顾我紧张的情绪，他领我去武汉吃了我这几天逗留时最为喜爱的早餐—生煎包跟烧卖，大脑在经过碳水炸弹轰炸之后，我脑子里的清醒因子终于被唤醒了。但紧张跟不安还是萦绕着我，我主动提出去中山公园转转。那天天气不算太好，九点多雨刚停，气压还是有点低，我俩漫无目的地在中山公园瞎转，平时几乎无所不瞎扯的我俩跟前几天比起来，竟然是意外地沉默，我像是沉浸在自己的负面幻想里面了，而他却多的是几分从容与坦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“十一点到了，是不是该回去查成绩了？”他冷不丁的一语，惊得我浑身顿时起了鸡皮疙瘩，本就不如往日坚定的脚步一软，我手搭在他肩膀上，大口地喘气，“受刑之期已到吗？”无论是什么结果都只好接受了，回去路上，我不断给自己打气，可身体却是不争气的，因为紧张一再发抖。本来短短的几百米今天显得格外漫长，似乎我被困在了时间的循环里，一直经受着自我施加的无因的折磨。踏进上楼电梯的那一刻，我在前几天给自己定的闹钟犹如一枚突然引爆的炸弹，让我本就紧张的心情雪上加霜。我跟哥们对视一眼，他却气定神闲，有着几分从容不迫的味道。我手忙脚乱地掏出手机关上闹钟，可随之而来的却是我妈的电话，我心里早已意识到了电话的内容，犹豫了一秒，我还是决定直面我的梦魇。“儿子，627分…”大脑的记忆模块在接收到这个数字之后戛然停止了工作，我只记得接下来一阵热血冲上了大脑，随着电梯终于在宛如一个世纪般漫长的二十多秒终于到达了目的地，我人生的薛定谔之猫也在被我妈所观察到之后失去了它的不确定性。一进门我便瘫倒在了床上。大口地吸着气，不断地翻滚，脑子里还是一片空白，不知道这个分数将会对我的人生产生多大的影响，我只是知道我好像多了一层社会对我的定义。此时哥们从房间里不紧不慢地走了出来，开导我到：“别伤心了，接下来你的任务是好好看看要去哪所学校，华南理工应该能去的，保底有个985你读，怕什么。你想去的南科可能没啥机会了。”这是我才意识到，我还在哥们家里旅居，从自己的幻想里面走了出来，我问他;”你考得怎么样，心心念念的上交计算机有希望吗？” “不知道，我先看看往年分数线，我比你高五十分。” 轻描淡写的一句话，让我惊掉了下巴。“还得是你。”冷静下来之后，我便投入到了微信中，与朋友们和之前联系上的深理工老师讨论看看到底要上什么学校了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从回忆里暂时跳出来，高三下学期，我读了一本书：钱致榕教授写的《敢为天下先》，被书里知识分子敢为人先探索教育的新范式的形象所打动，加上我本身就是一个想法比较多的，喜欢探索未知，瞎折腾的人，于是对书里面所写的港科大这样子的新型研究型大学十分向往。（当时我了解到的在广东新型研究型大学只有南科大跟深理工，本文的主角大湾区大学的宣传还没有触及我。）这本书在打破了我对985的滤镜的同时也让我立志要读这种新型研究型大学，这可能也是我在了解到湾大的第二天就毅然修改志愿的原因之一吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到家里，七月份已经拉开帷幕，志愿的填报工作已经开始了，不得不说深理工的宣传是真的给力，（湾大好好学。）老师也是很热情，早前跟我联系上的深理工老师知道我的想法，想到新型大学读书，（当然我这个分数也基本不可能上南科）于是在志愿填报那天约我出来，跟我研究了一下怎么填报志愿。当时他们已经做了好几个月的的宣传工作，有好多好学生都有意向报深理工，我这个分数其实有点悬。那他就帮我选了几个我这个分数段比较不错的选择。（还请我吃了顿饭23333，我跟他们那边在高考后也一直有联系）（贴在下面）在志愿填报好之后我也是一直在纠结，想着有没有更好的选择，晚上回到家之后我一直在刷社交媒体，想参考一下跟我分数差不多的同学是怎样抉择的。于是命运的齿轮开始转动…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏剧性的转折出现了，七月一号填完志愿的晚上，小红书首页神奇地给我推送了一篇湾大老师发的推文。在此之前，我只是从舍友口中听说过这个学校的名字，对这个学校一点了解都没有，只知道这是所新开的学校，也是研究型的大学。出于想找个学校保底的心态，我试着给老师发了个私信，很快得到了回复。在老师的口中，我大概知道了这是一所怎样的大学，可是有一点却让我犯了难——这学校在东莞。东莞城建一般不说，我的朋友们还大多去广州深圳的学校。学校给的条件确实很帮，但是这学校偏偏在东莞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迟迟下不了决心，老师大方表示愿意报销我的路费让我来学校参观一下，那几天正好没啥事做，我抱着免费旅游，不去白不去的想法，马不停蹄地计划着第二天的行程。我妈听说了这档子事之后也表示支持我的决定，打算第二天开车跟我一起去参观学校。（插入一段话：开学之后我做了这个老师的课代表。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到了学校，其实我对湾大的第一印象不是很好，从外面看，湾大实在是没有我之前在广州深圳参观过的那些学校气派，但是在我进去游览了一圈之后，让我想报这学校的一个重大因素也是它的建筑。（图书馆跟活动中心那块确实蛮漂亮的）我妈也在跟老师的交流里面下决心让我报这所大学。（我妈比我还坚定&amp;hellip;）在纠结了一个晚上之后，第二天一早起床，我便修改了我的志愿表，把湾大放到了第二志愿，（第一志愿是深理工hh）到最后也是成功被湾大录取，成为了黄埔一期生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间一直向前流动，紧张的填报志愿环节结束了，决定录取结果的最后时刻，发生在我的另一次旅途上。出发的前一天。大湾区大学的老师和深理工老师已经告知过我预录取的分数线了（还蛮准的，到最后好像跟正式分数线一样，分别是629跟622）.出分那一天，正是我与另外两位同学出去旅游的day1，那天晚上查到录取结果的情景还让我记忆犹新：我已经得知自己被录取了，L君毫无意外，虽然高考发挥失常，但是也成功被哈工深录取。M君的录取结果有点戏剧性。（他在武汉大学计算机组的最低分数线处看到了自己的名字，开心得朋友圈开香槟，但是得知自己被调剂到了密码科学专业之后又十分沮丧，直言开学要转专业，开学后又得知了密码学是本硕连读，又变成了密码学的忠实拥趸。hhh）旅途路上我们畅谈以后的发展，好不痛快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;收到录取通知书那一刻，可能是我们对学校最失望的一刻（先抑后扬这一块，泥湾拿捏了）大家都期望着豪华开学大礼包，不承想就迎来了这么一封简陋的录取通知书。（谁知道开学了才有重磅的大礼包呢）靠着录取通知书我们八十个兄弟姐妹也是成功在微信群集结（拉人进群最多的mvp在此，嘿），期间还发生了不少的小插曲。（有几个同学进了假的新生群，有的同学还想整个假的新生群戏弄骗子，当然最后也是没人上钩）后来开学前三个星期我们才得知我们的独特开学礼包：北大校友（北大来的老师的好朋友）捐赠的人手一台的电脑。（后来华为的老师还给我们全校每个人送了一块华为手表，这是一个上等的学校，奖励！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出发前的那一天感觉跟其他的日子也没什么不一样，依旧跟同学聊天到很晚都不收拾行李，心里已经被对大学生活的期待填满，不愿再去回味前几个月那一种对于我这个年纪来说有点过于艰苦的生活。（哪天闲着无聊可能我会写点关于那段时间的东西）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼睛一闭一睁就到了报道的时候，（交通不便，我提前一天到校）本来想着调很早的闹钟争取当第一个报道的人，没想到还是被抢先了。扫去一点小失落，在报道时领取了我们大家心心念念的电脑，在一旁猛吃着茶歇，看着其他新生报道，我有点恍惚—我的大学生活也从这一天开始了。八十个人也有一点好处，就是大家熟络起来很快，早在开学前，大伙感觉就在微信群里认识的差不多了，开学破冰活动更像是一场大型网友见面会。开学前学校邀请了一位ubc的教授来开讲座（这个讲座我很喜欢！！）借这次契机我见了几位老师，也被学工部老师@田艳艳 大湾区大学 拉去做了破冰活动主持人。我们的破冰日大抵是我印象里面除了送电脑之外第二处我们跟别的学校不一样的地方。因为人实在是少，为了办一个小型活动，我们几乎要出动半数的同学。这样奇特的方式就把平时严肃的晚会整的蛮casual的。学校管理架构很扁平，我们想办啥活动都能直接跟老师说，（老师甚至会催促我们办活动跟社团）有此之便，我就趁机举办了一次新生捉迷藏活动，大伙都玩的蛮开心的，以后有机会我努力组织更多好玩的活动。（我躲在了一个超棒的点位，玩了半个小时手机就是没人找到我hhh）周末还有不少让我开眼界的事，就举其中一例来讲吧。我们每个人都配一名学术导师，开学前我便联系上了我们院的大咖，顺利加入了大佬的门下。开学第一个周末我们几位算是“同门”的同学跟大佬开了个会，前两天我兴冲冲地问我导我院另一位老师一些专业相关的东西，他给我推荐了一个coursera上很火的课程，第二天我问导这个课程能不能学，他就笑笑叫我先打好基础，不经意间表示这个主授教授是他的师弟。（真的让人很震惊欸）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过完新生周的第一个周末，便来到了正式开学的第一周。一开始我还是对这所学校的师资存在很多顾虑的。（泥湾宣传做的真的不行，来到学校之后有很多惊喜都要自己发掘）结果就是每次上完课之后课下查老师的履历，都让我有一种这么厉害的老师来教我这么一个普普通通的学生真的好浪费之感&amp;hellip;就随便举几个例子来说吧：计算机大导徐老师是国科大的讲席教授；高数大导蔡老师在普渡大学任教超二十年；线代大导也不简单，是北大的副教授；数学分析大导更是重量级，夏志宏老师是我在好多书上看到过的传奇人物。小班老师都是很厉害的青年人才，有top3（主要是北大）跟海外名校背景的一抓一大把，再写就冗余了。总的来说湾大给的师资力量真的夸张到我有点小压力了，这么多厉害的老师天天围着我们八十个人转，看来学校真的下定决心把我们打造成人才啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完了湾大给我惊喜的师资方面，我再聊聊我们学校的人文氛围吧。其实我算是小半个文青，平时接触的书影音比较不少。而且在我的认知里面，一所学校的人文氛围是一个学校的灵魂。所以说，对于学校的人文氛围这一块我还是比较看重的。来之前我就对湾大的人文氛围基本上不抱什么幻想。没想到最不抱希望的地方湾大也能给我惊喜。先说我们校园生活里面人文氛围最棒的地方吧：选修课里面的人文社科名家讲堂。我们学校有很多北大的老师嘛，北大基因这一块当然天生包含着人文社科的部分啦。我们的人文社科中心两位主任都是北大的社科类老教授，因此我们就有幸每周都能听到北大社科教授给我们开的高质量讲座。小插曲：在介绍讲座嘉宾跟内容的时候，我们的辅导员（来自中大的姐）羡慕地说：“给你们做讲座的每一个教授到了我们中大都是会轰动全院的存在，你们竟然每一个星期都能见到。”人少的另一个好处就是我们可以很方便地跟大咖嘉宾交流。就拿第一次讲座举例吧：嘉宾是北大教授刘世定老师，在讲座结束之后他有不少时间跟我们交流。讲座结束的第二天我们有一个到旁边华为园区参观的活动，刘老师也跟我们一起前去参加。一路上刘老师都很亲切地跟我们本科生交流，解答我们的人生问题跟疑惑，让人收益匪浅。另一个让我感到人文气息的方面就是我们的老师不少都有较好的人文素养并且愿意跟我们共建一个人文素养比较好的学校了。我们的思政老师是一位来自北影的教授，课下我有不少机会跟他聊聊文学跟电影，从陀思妥耶夫斯基到莱昂内，老师的知识储备之丰富让人佩服。跟老师交流也让我收获颇丰。我们的英语老师也是来头不小，他在中山大学执教了二十来年，对英语教育很有想法，上课我们基本上都在进行一些翻转课堂的活动，做一些presentation，听他讲一些文化方面的事，还是蛮有意思的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再聊聊我们学校的一些让人很开眼界的活动吧。不得不说，到了湾大周末真的活动蛮丰富的。第一周我们便有了到华为参观的机会。华为内部真的好漂亮啊，感觉就像是走到了海蒂与爷爷片子里的欧洲小城里面。（间或又让我想到了John Wick新片里面的小城hh）（当然在参观的同时我们也有充分的机会跟北大的刘老师边走边聊，真是一次难得的体验）第二周我们则是到了东莞机器人创新基地xbotpark参观，听说这边的创始人，同时也是大疆的联合创始人李泽湘老师也会在我们学校搞一个研究院呢，敬请期待吧。言归正传，到这边参观的一个主要原因是我们学校有同学牵头在搞机器人社团，我也是其中一个成员啦，所以老师就拉我们过来产业这边涨涨见识，在这边我也是结识了几位很厉害的年轻机器人行业从业者，收获满满。后面几周我们有辩论赛培训活动，在准备这边的大学生辩论赛。在可预见的时间里，我们暂定的课外活动还有很多很多，比如说到这边几个大科学装置参观啦，到企业参观啦，这些。各位感兴趣的话不妨在评论区留下看法，我有时间就会更新。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面说了这么多点，好像都没有太关乎最重要的，也是占据我时间最多的，校园生活。从前面我写的东西也能看出来，学校对我们的资源投入很大，对我们的要求自然很高。在湾大学习算不上想象中轻松，不过我也在慢慢习惯这种充实的生活。作为一所大二才分专业，大一学通识课的学校，我们的课表其实相当满，除了我在川大华西学医学的朋友之外，课表能比我们满的学校真的不多。更难得的是，我们基本上没有水课，每门课都是干货满满，知识容量很大。老师毕竟都是很厉害的学校过来的，加上我们的超绝师生比例，对我们的要求也是不同于一般学校的高，对我们的关切当然也是不同于一般学校的多。作为出身衡水pro版高中的我，一开始对这些内容还不如其他基础比较好的同学熟悉，课下我也要花时间自学才能更好消化老师给我们上的“硬菜”。我也在慢慢形成自己的学习节奏跟模式，周末有时间还是要去图书馆学一学才行啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一点就聊聊我们学校的人文关怀跟学校的相关设施吧，毕竟学校对学生的态度和设施是决定我们生活质量的最重要因素之一。先说人文关怀吧，得益于我们学工部部长的开明，我们学校的人文关怀绝对是其他学校难以企及的水平，先提一下对我们算是寄托了最大希望的计科大导师吧，徐老师经常跟我们几个课代表交流教学方面的事情，还很关心我们生活上的困难；学工部方面的话，学生出现可能生病的情况老师会第一时间送到隔壁的医院带学生检查；学生对食堂有意见学工也是站在学生这边，学生对食堂提要求之后基本上隔天食堂就会加紧改进；还有让我印象深刻的一个地方就是我们的宿管对我们态度特别好，每次见到宿管他们都会先跟我们笑着打招呼。宿管阿姨也是很积极开了个群跟我们互动，每当我们有什么要求提出来，当天基本上就能解决。设施方面更是没得说，虽然我们所在的这个校区是本科生在大校区建好前临时用的，不过我们的硬件条件也是别的学校没法比的。就拿最影响生活质量的宿舍来说吧，我们宿舍的条件，应该是除了那些每年交十几万的学校之外数一数二的，每个宿舍还都配备了一台洗衣机嘿。教学器材虽然总量不多，但是人手一套完整器材用来做实验时没问题的，每次做实验用的都是全新一手器材。我们必修计算机嘛，北大的校友也是给我们每人送了一台电脑，用来上课已经很足够了。平时在宿舍学习就可以开两台机子，一台window系统的电脑用来看教程，另一台linux系统的电脑用来coding，也是让我爽到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，一下子不小心就写了好多啊。再回到开头那个问题，我后悔了吗？目前来说，不后悔。也许到了一所985我会就此被贴上标签，变成众多985学生里面平凡的一员，但是到了湾大，在这里我有一个不被定义的开始，正是以这种不被定义作为种子，加以资源的灌溉，让我看见了我未来更多的可能。现在社会上对于西湖，南科，湾大，深理工这种新型大学还是存在着一些偏见，很多人还是会指指点点我们为什么选择一个新的大学，而不是传统的985学校。（要我说，管他们呢，到了大学是来学习的，又不是来得到一个名头的。跟其他在传统985学校学习的同学们比起来，就从本科来看，我们大一就能得到更多实践的机会与老师的指导。也许一个985的名声不是那么实在，但是在新型研究型大学里我们学到的知识跟能力是实实在在的。）今天虽然写了这么多有关我的第一个月大学生活的事，但是要我说，这远远不是湾大的全部，湾大还有很多未被发掘的地方闪光点等待着我们去发现。我也是蛮期待的，在这样活力满满的高校，我们最后会被塑造成什么样子呢？这个问题就交给时间去解答吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后的最后，作为一个新晋男大，第一次写文章有不太好的地方还请多见谅。再统一回复一次，这篇文章不是接学校的任务发的，是我自己在经历了蛮精彩的开学第一个月之后自愿分享的内容，虽然说不上写的多好，但是我希望大家能感受到我的真诚。我们学校后续有意思的活动应该还会有很多，感兴趣的朋友欢迎点赞关注一波，留意我的后续分享。这次分享就到这里了，大家有缘再见！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Linux 基础学习指南 (aigc自用)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/linux-learning/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:52:37 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/linux-learning/</guid>
      <description>Linux 系统基础知识学习指南，适合初学者</description>
    </item>
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-你好我是-kaifeng-li-kklullaby&#34;&gt;👋 你好，我是 Kaifeng Li (kkLullaby)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欢迎来到我的个人博客！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-关于我&#34;&gt;🎯 关于我&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;enfp, 大湾区大学首届本科生，一名热爱探索新鲜技术的小白，尚且保留着一些少年的天真，喜欢通过ai解决生活里面的有趣问题，乐于结交新朋友。（以上这些tag远不是我的全部！）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;目前关注的技术领域：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;💻 Linux 系统的操作&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🌐 Web 开发技术，通过vc构建有意思的应用&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🛠️ 开发工具与效率提升，在github上面部署有意思的项目&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 AI时代的系统性思维构建（inspired by 徐志伟老师）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⚙️ 具身智能的未来发展方向&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💰 市场分析和量化交易（已经构建了一个n8n新闻工作流）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-我喜欢&#34;&gt;🎨 我喜欢？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;将光阴消耗在：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;📖 &lt;strong&gt;阅读&lt;/strong&gt; - 喜欢阅读文学类书籍，最近逐步探索宝藏技术博客（遇到有意思的博客会贴在友链里面😄）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🎮 &lt;strong&gt;游戏&lt;/strong&gt; - 瓦罗兰特休闲玩家，单机游戏ed症患者&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🏃 &lt;strong&gt;运动&lt;/strong&gt; - 在学校设施贫瘠的健身房里面撸铁，在ssl骑行，and of course &amp;ndash; Pingpong!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📽️ &lt;strong&gt;电影&lt;/strong&gt; - 从小众闷片转向博爱观影中，最近偏爱喜剧片&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⚙️ &lt;strong&gt;机器人&lt;/strong&gt; - 湾大驭浪者机器人社团首批成员，抱组长大腿学习电控知识中&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🎷 &lt;strong&gt;音乐&lt;/strong&gt; -Music Save My Life! 涉猎范围广泛，从jazz, j&amp;amp;kpop, rnb, (neo)soul, hippo等等，我是个音乐杂食者&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;-我了解过什么技能&#34;&gt;💼 我了解过什么技能？&lt;/h3&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;操作系统: Linux, Windows
编程语言: Python, JavaScript, Shell （只会一点皮毛hh, 在ai时代探索vibe coding的可能性）
开发工具: Git, VSCode, Docker, Keil5, cubemx
玩过的小工具和开源项目：dify,n8n,
其他技能: 持续学习中...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&#34;-这个博客我要分享什么&#34;&gt;📝 这个博客我要分享什么？&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这个博客中，我主要分享：&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>友情链接</title>
      <link>http://localhost:1313/links/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/links/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;-友情链接&#34;&gt;🔗 友情链接&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这里收录了一些优秀的博客和网站，推荐给大家。（也算是我的个人博客收藏夹啦☺️）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;技术博客&#34;&gt;技术博客&lt;/h3&gt;

&lt;div class=&#34;friend-links&#34;&gt;
  &lt;div class=&#34;friend-link-item&#34;&gt;
    &lt;h3&gt;🌟 &lt;a href=&#34;https://vinthony.github.io/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Shadow Cun 的个人主页&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;我的老师的个人主页，感谢寸老师将我拉到湾大，恩情难忘！&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;friend-link-item&#34;&gt;
    &lt;h3&gt;🌟 &lt;a href=&#34;https://space.bilibili.com/14145636&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Neil的B站主页&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;从刚上高中的时候就开始关注Neil了，他的成长轨迹也是我的榜样&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&#34;friend-link-item&#34;&gt;
    &lt;h3&gt;🌟 &lt;a href=&#34;https://space.bilibili.com/508452265?spm_id_from=333.337.0.0&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;硅谷101的B站主页&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
    &lt;p&gt;永远能激起我浅探一个技术领域的兴趣&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  
  &lt;!-- 更多友链请在下方添加 --&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;style&gt;
.friend-links {
  display: grid;
  grid-template-columns: repeat(auto-fill, minmax(300px, 1fr));
  gap: 20px;
  margin-top: 30px;
}

.friend-link-item {
  padding: 20px;
  border: 1px solid var(--border);
  border-radius: 8px;
  transition: all 0.3s ease;
  background: var(--entry);
}

.friend-link-item:hover {
  box-shadow: 0 4px 12px rgba(0, 0, 0, 0.1);
  transform: translateY(-2px);
}

.friend-link-item h3 {
  margin: 0 0 10px 0;
  font-size: 1.1em;
}

.friend-link-item h3 a {
  text-decoration: none;
  color: var(--primary);
}

.friend-link-item p {
  margin: 0;
  color: var(--secondary);
  font-size: 0.9em;
}
&lt;/style&gt;

&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;-申请友链&#34;&gt;📮 申请友链&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果你也有博客，欢迎与我交换友链！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>技术专栏</title>
      <link>http://localhost:1313/columns/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2026 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/columns/</guid>
      <description>按照不同主题分类的技术文章合集</description>
    </item>
    <item>
      <title>Git 常用命令速查表 (aigc自用)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/git-cheatsheet/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2026 14:30:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/git-cheatsheet/</guid>
      <description>整理常用的 Git 命令，快速查阅使用</description>
    </item>
    <item>
      <title>Docker 入门实战教程 (aigc自用)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/docker-tutorial/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2026 10:20:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/docker-tutorial/</guid>
      <description>Docker 容器技术入门教程，从安装到实战</description>
    </item>
    <item>
      <title>VSCode 必备插件推荐 2026</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/vscode-plugins/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jan 2026 16:45:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/vscode-plugins/</guid>
      <description>分享 2026 年最实用的 VSCode 插件，提升开发效率</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
